%Versao julho/2011

\newcommand{\caixafuncao}[1]{{\Large #1}}
%\newcommand{\integral}{$\int \cdot \,dx$}
\newcommand{\integral}{$\int dx$}
\newcommand{\derivada}{$\frac{d}{dx}$}



% Ciclo do sen/cos/exp/senh/etc.
 \hspace*{\fill}
\begin{tikzpicture}[scale=1.0,>=latex]
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   %%% Sen, cos,
   %%%%%%%%%%%%%%%%%
   % Setas circulares (arcos)    
   \foreach \x/\y in {10/75, 105/170, 190/250, 290/350} {
        \draw[->,thick] (\x:3.3cm) arc  (\x:\y:3.3cm);
        \draw[<-,thick] (\x:3.9cm) arc  (\x:\y:3.9cm);
   }
   % 45, 135,225, 315
   \foreach \x in {40, 140, 220, 320} {
       % Simbolos de derivação 
       \draw (\x:3.3cm) node[fill=red!20]{\derivada};
   }
   \foreach \x in {50, 130, 230, 310} {
       % Simbolos de integração    
       \draw (\x:3.9cm) node[fill=blue!20]{\integral};
   }
   % Colocando as funções
   \foreach \x/\y in {0/$\sen x$, 90/$\cos x$, 180/$-\sen x$, 270/$-\cos x$} {
       \draw (\x:3.5cm) node[fill=green!20]{\caixafuncao{\y}};
   }
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   %%% EXP X
   %%%%%%%%%%%%%%%%%
   % Setas circulares (arcos)    
        \draw[->,thick] (5:1.3cm) arc  (0:175:1.3cm);
        \draw[->,thick] (185:1.3cm) arc  (180:355:1.3cm);
   % Simbolos de derivação 
        \draw (90:1.3cm) node[fill=red!20]{\derivada};
       % Simbolos de integração    
       \draw (270:1.3cm) node[fill=blue!20]{\integral};
   % Colocando as funções
      \draw (0,0) node[fill=green!20]{\caixafuncao{$e^x$}};
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
   %%% SENH, COSH
   %%%%%%%%%%%%%%%%%
   % Setas circulares (arcos)    
        \draw[->,thick] (-75:5.3cm) arc  (-75:75:5.3cm);
        \draw[->,thick] (105:5.3cm) arc  (105:255:5.3cm);
   % Simbolos de derivação 
        \draw (180:5.3cm) node[fill=red!20]{\derivada};
       % Simbolos de integração    
       \draw (0:5.3cm) node[fill=blue!20]{\integral};
   % Colocando as funções
      \draw (90:5.3cm) node[fill=green!20]{\caixafuncao{$\senh x$}};
      \draw (270:5.3cm) node[fill=green!20]{\caixafuncao{$\cosh x$}};

\end{tikzpicture}
 \hspace*{\fill}

\bigskip

% Serie de Taylor
 \hspace*{\fill}
\begin{tikzpicture}[scale=1.0,>=latex]
   \foreach \x/\y in {
       0/$\dfrac{1}{0!}$, 
       2/$\dfrac{x}{1!}$, 
       4/$\dfrac{x^2}{2!}$, 
       6/$\dfrac{x^3}{3!}$, 
       8/$\cdots$, 
       10/$\dfrac{x^n}{n!}$ 
       } {
              \draw (\x,0) node[fill=green!20]{\caixafuncao{\y}};
              
   }   
   \foreach \x in {0,2,4,6,8}{
      \begin{scope} [xshift=\x cm]
          % arcos com setas
          \draw[->,thick] (2,0.8) arc  (30:150:1cm);
          \draw[->,thick] (0,-0.8) arc  (210:330:1cm);
	  % Derivada
          \draw (1,1.5) node[fill=red!20]{\derivada};
          % Simbolos de integração    
          \draw (1,-1.5) node[fill=blue!20]{\integral};
      \end{scope} 
   }   
\end{tikzpicture}
 \hspace*{\fill}

\bigskip


% Serie do log
 \hspace*{\fill}
\begin{tikzpicture}[scale=1.0,>=latex]
   \foreach \x/\y in {
       0/$\log x$, 
       2/$\dfrac{0!}{x}$, 
       4/$-\dfrac{1!}{x^2}$, 
       6/$\dfrac{2!}{x^3}$, 
       8/$-\dfrac{3!}{x^4}$, 
       10/$\cdots$, 
       12/$\dfrac{(-1)^nn!}{x^{n+1}}$ 
       } {
      \draw (\x,0) node[fill=green!20]{\caixafuncao{\y}};
   }   
   \foreach \x in {0,2,4,6,8,10}{
      \begin{scope} [xshift=\x cm]
          % arcos com setas
          \draw[->,thick] (0,0.8) arc  (150:30:1cm);
          \draw[->,thick] (2,-0.8) arc  (330:210:1cm);
	  % Derivada
          \draw (1,1.5) node[fill=red!20]{\derivada};
          % Simbolos de integração    
          \draw (1,-1.5) node[fill=blue!20]{\integral};
      \end{scope} 
   }   
\end{tikzpicture}
 \hspace*{\fill}

